無聊講古： 生活篇-古代點去廁所2

無聊講古： 生活篇-古代點去廁所

又開始悶了 又黎講下故仔

慘！！！！！

屙完屎 就緊係要抿屎架啦
我地依家用嘅廁紙

相傳出現嘅原因同抗生素 牛仔褲一樣 有少少戲劇性

20世紀初 美國一間公司購入一批紙 但係由於運送過程疏忽 令到依批紙受潮起皺 無法使用 之後老闆就叮一聲 將佢地加d窿 方便撕開 賣去學校等地方 就成為左我地嘅廁紙啦 真係對人類非常有助益嘅發明
但其實都害死過一個人：
依種軟綿綿嘅廁紙初傳到去支那 係一種奢侈品 一般人係用唔起
1948 年9月 國民黨山東省主席王耀武 輸左俾共匪後 打算扮成商人逃走 途中解手時 就慣性咁用美國進口貨黎抿屎啦 咁當時嘅支那狗仲係就地取材 用泥呀 樹葉呀 黎抿嘅時代 好快就有共軍注意有雪白嘅廁紙出現啦！ 咁就緊係捉左啦 堂堂一個國民黨高級將領 就係咁衰係卷廁紙度了

王耀武照

咁遠古時代d人又點抿屎呢

睇遠少少 古羅馬帝國 係有公廁嘅 佢地係用海綿黎抿屎 佢地將海綿綁係支棍度 整濕佢 就抿
抿完後 佢地會將海綿插番入專用嘅水槽度 而水槽入面有勁高濃度嘅鹽水 佢地認為可以殺菌 不過我本人就認為唔得 頂多係抑壓細菌 而且大家係共用一枝棍 唔知會唔會有野交叉感染

圖片來自WTFM 風林火山教科文組織

講番中國古代 漢朝 相信 紙 主要集中喺中原流域 而當時文人係比較愛惜用紙 紙係文化用品 係唔會用黎抿屎
直至元朝 蒙古人入主中原 先開始用黎抿

但係當時嘅紙質並唔係今日咁柔軟 用之前係要反覆搓揉 令佢軟化先用得 大約要搓10分鐘

《元朝·列傳第三·後妃二》就記戴過 「裕宗徽仁裕聖皇后」就非常孝順 佢奶奶屙完要抿屎 佢都會親自用自己塊面檢查柔軟度 夠軟先俾奶奶用